警禁三成遊行 港步向獨裁

警禁三成遊行 港步向獨裁

8.18多達170萬人和平理性地「流水式」集會，民間記者會指證明反對通知書指遊行構成安全威脅的評估出錯。

【本報訊】警方拒絕民陣8.18遊行，只准在維園集會。連登網民昨日舉行第五次民間記者會，以「公民權利大倒退」為主題，斥警方濫發反對通知書是侵犯公民權利，並以此將遊行集會非法化，藉此拘捕抗爭者並以酷刑對待；又斥警方只批准維園集會，是假定遊行一定會對公眾安全構成威脅，惟事實證明警方大錯特錯。發言人慨嘆，香港自由水平倒退至內地水平，港人必須站出來，「否則我哋將會同13億中國人民一樣被囚禁於極權嘅牢籠之中」。

記者：譚靜雯 張雅婷

相關新聞：源自30年前波羅的海三國爭獨立

民間記者會統計警方兩月內八度對遊行發反對通知書，指香港自由倒退至內地水平。何頴賢攝

民間記者會發言人之一王先生指出，過去數年不獲批的遊行只有0.01%，但近月反送中運動，警方在短短兩個月已八次發出反對通知書，比例高達近30%，「今時今日香港人集會、遊行自由已逐漸消磨，變得岌岌可危」。王又稱，相比其他國家如英國及德國，市民舉行遊行集會只需事前通知警方，毋須警方批准，香港的做法剝奪港人基本自由，與專制獨裁政府無異。

「8.18印證冇警察就冇衝突」

王又批評，警方以反對通知書作暴力鎮壓藉口，及以殘酷和不人道的方法對待被捕人士，意圖嚇退抗爭者。從新聞片段可見，有被制服的抗爭者遭警員用腳踢掉眼罩；亦有警員將示威者按壓地上，故意令其臉部與地面磨擦，使其血流披面、門牙脫落，「究竟前線警員所使用嘅武力，係出於專業判斷，定還是出自憤怒同仇恨？」被捕者又遭警方以殘酷及不人道的方法對待，例如送到邊境拘留中心，律師和家人無法得知他們身處何方；警方又用「打、嚇、𠱁」手段，意圖嚇退抗爭者。

他續稱，8.18集會人數多達170萬，但並未發生大型衝突及混亂，「印證冇警察就冇衝突」，他重申，面對打壓，但絕不言棄，「去到呢一步，香港人已經無路可退，等待我哋嘅，好可能係史無前例最大規模鎮壓同清算，大家必須企出嚟，否則我哋將會同13億中國人民一樣，被囚禁於極權嘅牢籠之中」。

警察公共關係科總警司謝振中昨於警方記者會上表示，周末兩日遊行集會，絕大部份參與者均保持和平理性，印證警方指示威者不用激進或暴力衝擊警方，警方便不會使用暴力，反指示威者忽略其首先挑釁警方及暴力衝擊的行為，只批評警方使用武力，是倒果為因，有欠公允。

相關新聞：特朗普：「港倘重演六四 中美難談貿協」

上一則
上一則
澳門禁默站拘7市民

下一則
下一則
法律團體轟無理搜身擾民

源自30年前波羅的海三國爭獨立
特朗普：「港倘重演六四 中美難談貿協」
「狗急跳牆」中共屈黎智英販毒起家
李柱銘斥政法委安插14宗罪
官媒誣衊示威者毆打上海遊客
港人雞蛋抗子彈 10國見報
Twitter戰線 連登籲轉貼助攻
華爾街日報︰8.18和理非示威重振反送中
少女爆眼 警認射8布袋彈
8.18遊行和平 警否認評估失誤
《大公報》記者疑用假證 警拒調查
茶餐廳老闆屈DHL速遞黑金助抗爭者
泛民炮轟林鄭拒為港止血
尹兆堅提港審陳同佳案 梁君彥拖字訣
胡應湘登報向暴動者說不
許智峯民主黨籍解凍
澳門禁默站拘7市民
法律團體轟無理搜身擾民
涉用美國旗篤付國豪 青年還柙
梁金成稱遭惡煞撒粉打藤
劉頴匡引警金句「咁做唔會令我驚」
樹仁帶頭表明不罰罷課生
8.23和理非抗爭升級萬人牽手爭民主